《進擊》第1回：樹大招風

第1回：樹大，招風

看看手錶，原來已凌晨三點。他走出電視台門口，左手挽著由白變灰的背嚢，右手拿著螢幕已碎得很的iPhone 5。一踏進電視台附近的的士站，他連顧慮有沒有被拒載的時間都沒有，一踏上車就說，「太和邨啊唔該，唔洗駛入去啦。」

車程半個鐘後，司機用左手撥著軚盤上的其中一部Samsung電話⋯⋯「老婆，我做埋呢轉就交更啦，洗唔洗買宵夜過你？」司機的藍芽耳機開得很大聲，他不情願亦聽見他老婆的聲音，
「唔洗啦，返黎記得飲湯，唔好捱夜睇果個咩想咩...知道...真相啦。」
「次次你都記得幫我錄低佢，真係好啦，但係你同我咪一樣，晚晚霸住個電視睇韓劇，唔係星星，就太陽，真係頂你唔順啦！」
「好啦唔講咁多啦，我都要訓啦，聽日約左張師奶睇B1A4演唱會啊。」
「好啦，我就返啦，係咁啦。」

差不多在車上睡著的他，被司機老婆那一句「想咩...知道...真相」弄醒，然後就說了一句：「師傅，你同你老婆都好恩愛喎。」 「唉，結左婚成三十幾年啦，仔都就嚟結婚，唔恩愛就晨早係上面包咗二奶囉。」
「咦，聽你老婆講，話次次都幫你錄低個節目喎……」話口未完，司機就搶過來說：「唉，香港嘅電視已經越嚟越冇野睇啦，咁啱有日唔洗開工，轉轉下台，見到呢個節目，叫《想知道的真相》，睇落又幾好睇喎，之後就集集都追啦。你有冇睇架後生仔？」

他的倦意被司機那番話完全被消除，然後就拍了拍他肩膀：「其實我就係呢個節目嘅監製，哈哈。」司機看看車上的鏡，就大聲地說：「原來你就係李振永啦！今晚車到你真係好彩囉，我好鍾意睇呢個節目架，做得好好，唔會好似大台啲新聞咁，一啲都唔老實報新聞。」

「你連監製嘅名都認得，果然係忠實fans啊！仲以為你地唔會睇我地個台，只會睇無線。」
「我身邊大部份人都仲講無線做乜做物，完全無興趣。咦，呢樣證明咗我都幾有taste喎。」
「哈哈，個個都只係睇大台，我地呢啲細台嘅，係難做嘅。」
「係啊，不過我叫佢膠台嘅，因為成日播膠劇，人又膠樣，唔睇也罷啦。不過呢，講起你嘅節目呢，我好鍾意果期講大肚婆餵人奶，同埋怪獸家長，真係做得好好。」
「好多主題都係由我嘅同事諗出嚟嘅，佢地功勞仲多過我啦。不過見你連我個名都記得，就提早話你知啦，嚟緊會講下呢排成日討論嘅新界東北單嘢，因為都幾值得關注，而且...我屋企人住喺嗰頭。」
「係咩，咁慘啊，咁要講下啦，幫你老豆老母發聲嘛。我實睇㗎，加油啊監製。」

說時遲 那時快，已經到了太和邨的路口。振永拿出口袋裡的兩張一百蚊，然後司機說：「唔洗啦，當係我請你搭車啦！」多番推搪下，振永最後亦勉為其難地搭了一程免費的士。

回到家後，就不斷重看新界東北的資料，何時草擬撥款、何時討論、立法會上的片段等均看得一清二楚。

一醒過來，就是早上9點。振永連忙洗澡換衫回電視台，回到辦公室後，就召喚他的團隊去會議室開會。

「Shirley，啲訪問剪好哂片未？」
「剪好哂，放咗落電腦度。」
「Justin，book咗studio未？」
「尋日book咗，頭先返嚟攞埋張record添，完左去簽返個名就得。」
「份稿俾咗柳一江未？」
「照舊，8點半嚟到studio已經攞埋份稿等我哋。」
「係喎，上集劏房果集收視幾多？」
「今朝先睇咗，16.8 啊，成功拉走大台嘅劇5點收視，佢地再跌嘅話，遲啲低過我地添！」Shirley陰陰嘴笑著回應。
振永非常滿意，「非常好，可以嘅話，我哋傾埋呢期新界東北嘅細節，10點落去studio OK? 今晚拍得順利嘅話，請大家去食放題好無？」
「好！老細萬歲！」Shirley及Justin等手足拍著手歡呼。
「今次都靠你啦杰哥，拍到你做導演一齊拍節目都真係我好彩。」他拍住杰哥的肩膀，但杰哥卻鬆開他的手，笑著說：「挑，講呢啲！你仲係新人咩，唔好咁長氣啦。」

而在他們開會時，監督整個新聞時事部的其一上司Chris突然打開門，問他們下期做什麼主題。如實回答後，他即時大聲地說，「今期唔好做新界東北啦，諗過其他啦。」全場一臉茫然，振永問為什麼，然後Chris摸摸那撇鬍鬚答他：「不要問，只要唔做」。然後振永大聲問多次為什麼，Chris再答：「唉，你出嚟同我傾啦，我本身都唔想講點解啦⋯⋯」

然後，振永和他談完後，就...氣憤地回到會議室，大叫「＿！」

（待續）

第一次寫小說，就以《進擊》為開始熱個身，歡迎指教，我係莫比烏斯(a.k.a 伍麒匡)，若覺得好睇，歡迎去我個Page俾個Like支持下小弟嘅作品。多謝你哋。

lm

有睇嘅巴打不妨留個名，表示好冷清

留名

第2回：無情都市

Chris知道振永的脾氣又來了，不厭其煩地說：「唉，你出嚟同我傾啦，我本身都唔想講點解啦⋯⋯」

Chris搭著振永的肩膀走出會議室，振永不斷試圖縮開但不成功，去到Chris的辦公室了，振永連坐都未坐，就問：「點解唔做得新界東北？俾個合理解釋我。」

「你坐低先，慢慢傾好無？唔好咁勞氣。」
「你知唔知我搵啲村民、搵source等等都搞左成一個禮拜，你而家咁講，我呢個星期可以播咩？」
「我明我明，你估我想咩，多得你地，我地個台先至多啲廣告同收視，仲要拉低無線啲收視添。但係⋯⋯呢個理由，令我唔想都要咁做。」
「咁係咩啊？」
「呢個係上頭order嚟嘅，因為佢地收到個電話，然後就叫我同你咁講啦。」

辦公室內靜了五秒，振永不聲不吭，不知道可回答什麼⋯⋯他嘗試吐一些字出來⋯⋯

「呢⋯⋯呢⋯⋯個都係原因嚟咩？嘩，估唔到電視成日做嘅情節發生喺我身上喎，咁而家因為上頭受到所謂嘅壓力，就要我開天窗？」
「唉，我都唔知啊，但係事到如今都冇辦法啦，幫幫手啦⋯⋯」
「唔理得咁多，柳一江已經係樓下準備緊，我哋啲資料同片都做哂，奈我唔何嘅，你都識講啦，多得我地先至有收視同廣告⋯⋯」話口未完，Chris就突然大聲呼喝，發怒地說：「＿，夠啦你！你唔好以為幫到收視就可以咁囂，我唔想因為你呢條＿ ＿令我無得撈，而且上面叫你停就停啦，做人唔好咁＿過份喎。我都忍咗你好＿耐，唔好睇到自己咁＿大啦，呢個節目無咗你，都可以照舊收視勁爆。你想做就照去囉，不過我可以話定你聽，你照拍嘅，呢個禮拜我就cut＿左你個節目，求其搵齣戲攝期都仲得，後果自負啦吓。」他說完就走了出去，「砰」一聲關了門。

振永氣沖沖回到辦公室，一拳打在牆上，大叫一聲「＿！」杰哥問發生了什麼事，他如實答了後，全部人均你眼望我眼，不知如何是好。思索了數分鐘後，振永突然說了一句：「我哋照去馬。無理由做咗咁多野，益哂垃圾筒嘅。」杰哥、Justin等點頭和應，其後全夥人直接走去了攝影棚，開始了拍攝⋯⋯

拍攝完成後，回到辦公室，整班人見到他們的會議室貼了張告示⋯⋯「今期《想知道的真相》將停播兩星期，直至另行通知。」

Shirley：「似乎今次真喺嚟真，但係無諗過呢啲野連我地台都有喎⋯⋯」
Justin：「咁而家點好⋯⋯擺明俾人做陰謀喎而家⋯⋯」
其他同事Daniel及Miki就顯得有點膽怯，就怯懦地問會否因此而被炒魷魚，而振永一直沒有出聲，他知道這次Chris是來真的，但振永的性格這麼倔強，他一直思考如何把這期節目照播出街⋯⋯

隔了三四天，到了星期六晚9點半，亦即是《想知道的真相》的電視播出時間，突然他們的電視台NiuTV的Facebook專頁上出現了直播，正是新界東北這一期，原來振永與其他同事計劃好，拜託了技術部同事幫他們放上專頁直播，剪片亦是在振永家剪。他們在茶餐廳一起吃晚飯時，見到大部份食客都拿著電話，Justin偷𣈴一下，正是他們的節目。而Shirley拿出電話看看，「你哋睇吓，直播收看人數有15萬人啦！」振永笑了一笑：「話知佢啦，總之出到街，就心都安樂啲，一來為左自己老豆啦，二來唔想自己個台變左隔離台咁，有黑勢力？做戲咩。」

而在振永搭的士回家時，突然收到爸爸的電話⋯⋯
「喂？老豆？」
「過嚟救我啊仔，我間屋被部車剷⋯⋯剷平咗啊⋯⋯」
「吓？發生咩事究竟？」
「快啲過嚟啦，啲⋯⋯啲差佬完全唔⋯⋯做嘢，我過去想阻止佢，差佬又唔俾⋯⋯」
「你等等我，我即刻過嚟。」
振永慌忙地叫的士U-turn過去粉嶺，即是他爸爸住的那條村。在他到達時，已見遠處火熊一片，然後他走過去時卻找不到爸爸，消防員亦不肯讓他走入火場。然後他走進附近警署問他的爸爸的下落，職員們均說沒見過這個人，唯有報了失蹤案處理，振永其後焦慮地回到家，一直睡都睡不著，總覺得整件事很奇怪。

翌日，他如常回到電視台上班。豈料，在他的枱頭上放著一封白信封，其他同事亦面露無奈地看著他。他拆開那信封，五隻字「解僱通知書」出現了他的眼前，而他正想找Chris時，電視新聞的報導令他聚焦於電視中⋯⋯

「昨晚11點半左右，粉嶺虎地拗村附近發生四級大火，消防員花了四小時才將火救熄。根據現場報導，懷疑因為一名75歲男子在家中縱火，而火勢亦迅速蔓延到鄰近屋村。而警員亦即時拘捕該名男子帶回鄰近警署調查，但事隔了兩小時，該名男子被發現於警署羈留室內用電腦線上吊自殺，送院後證實不治，而該名男子後期查出正是NiuTV一名監製的父親。」

有睇嘅巴打不妨留個名支持下小弟

第3回：雅典娜：戰爭女神 (I)

「昨晚11點半左右，粉嶺虎地拗村附近發生四級大火，消防員花了四小時才將火救熄。根據現場報導，懷疑因為一名75歲男子在家中縱火，而火勢亦迅速蔓延到鄰近屋村，消防者花了1小時才將火救熄，多名傷者被帶到鄰近醫院救治。而警員亦即時拘捕該名男子帶回鄰近警署調查，但事隔了兩小時，該名男子被發現於警署羈留室內用電腦線上吊自殺，送院後證實不治，而該名男子後期查出正是NiuTV一名監製的父親。」
* * *
在立法會會議室內，坐在辦公室看電視新聞的梁麗芬，安然放下手中的咖啡，冷笑了一下。
「講嚟聽吓好喎，又係主席嘅傑作呢。」
坐在梁麗芬隔壁的，就是民聯黨主席譚志峰，他嬉皮笑臉地說：「我係咁意搵班人搞搞佢姐，班人見果個老嘢阻住佢哋，咪直接入哂佢數囉。仲好啦，無人阻我哋繼續搵錢嘆世界啦。」
梁麗芬拍了拍譚志峰的肩膀，說：「記得關照成個黨喎，成個新界東北，我哋都有份將佢通過嘅，計返係入面嘅功勞，我哋功不可沒咁喎。」
「放心啦Anne，有世界齊齊做嘛，不過聽日個會小心泛民班＿ ＿，佢地實話要查呢單案㗎啦，投反對啊記得。」
其他黨員離開後，主席叫梁麗芬留低，然後向她說：「唔怕老實話你知啦，我做埋呢屆就退休啦，不過後路就唔洗擔心嘅，你明啦有上面照住嘛。嚟緊又選立會，你頂我主席個位，然後再冧莊，雙贏喎。」
Anne 以一個信任的表情回應志峰，「放心啦主席，我絕對應付得嚟嘅。有上面，We trust。」
* * *
全個電視台辦公室彌漫著冷冰冰的氣氛，一下咳嗽都變得相當響亮。Shirley、Justin等都不敢出聲，不知道如何安慰振永。而振永亦不發一言，手一直在抖。他默默地拿起放在地上的紙皮箱，將枱面上的所有東西放進去。去到門口時，強忍著淚水，淡淡然地說：「有咩事再搵我啊，唔好學我咁啊⋯⋯」

振永落到電視台門口，隨即被一班記者包圍，隔離台的、紙媒網媒的，紛紛上前遞著咪問他問題⋯⋯
「你爸爸係警署自殺有咩感受啊？」「有冇覺得成件事唔合理？」「有冇諗過追究？」
振永抬頭看著數部攝影機，嘴唇還不斷在震：「我唔明白點解差館拘留室會有條LAN線我老豆，同埋我相信我老豆唔會自殺。」
「警方交代話係攞拘留室外面2呎內嘅電腦LAN線，你覺得呢個交代滿唔滿意？」
「如果係真嘅話，我認為佢地有責任公開相關閉路電視片段，釋除大眾同埋我嘅疑慮，尤其我係家屬應該有知情權。」
「下一步行動會係點呢？」
振永知道自己再說就會變得混亂及講多錯多。「今日唔想講咁多啦，我想搞掂老豆嘅事先。」然後就截了的士回家。

坐的士途中，他拿出自己的電話，有數百個Facebook的通知。翻開看看，他的Facebook突然多了數千個交友請求，而且Followers數字有增無減。按Inbox收件箱，數十個訊息彈在電話屏幕面前，頭五個就是「加油！」「支持你啊，節哀順變」「快啲告上法庭告班黑警」「班黑警正＿ ＿，on＿ ＿」「節哀順變啊，你嘅節目好好睇啊，幾時有下集啊」

當看到第五個訊息提到他的節目後，他不禁流下一滴淚出來。而靈機一觸之下，他決定利用Facebook打一篇短文交代他的遭遇⋯⋯
「今天突然收到不少交友請求及Follow，謝謝你們。我是《想知道的真相》的監製李振永。今天收到了電視台的解僱信，原因就不在這裡交代了，也許是與昨晚發生的事情有關吧。現在我只想處理好老豆的身後事，關於是否被自殺等等的傳聞，處理好後會考慮一下之後該怎樣。謝謝。」

發表五分鐘後，已有數百個讚好，留言亦持續增加，除了叫他加油外，還有不少帶著語氣助詞罵警察的。處理好父親的死亡登記、認領屍體後，隔了幾小時，死氣沉沉地回到家，開了雪櫃裡的一瓶啤酒。打開電視，亦是關於他父親的新聞，但多了一段保安局局長陳志祥的受訪片段，而他說的話令他不禁想扔手上的啤酒樽向電視。
「我認為今次事件喺個別事件，唔涉及警員的疏忽職守，警員在拘留期間有遵從守則，拿走所有可能用作自殺用途的工具，而該名男子已被證實是用了拘留房外的電腦線上吊自殺，成件事已無嫌疑。」
「但根據記者現場所見，該名男子嘅屍體有多處傷㾗紅腫，但驗屍報告又無講係咩事，請問局長知唔知咩事呢？」陳志祥沒有回應，立刻就向私家車方向離開了。

沒多久就收到了來自本土香港黨張嫻靜議員專頁傳來的Inbox訊息⋯⋯

第3回：雅典娜：戰爭女神(I) 續

「李先生您好，我是立法會議員張嫻靜，聽到現在發生的事感到很惋惜，首先跟您說聲節哀順變。而另外我已準備好聯絡其他民主派議員，打算明天用權力及特權法開始查這次事件。不知道您會否介意？」
振永看到後，猶豫了幾分鐘，就回覆：「多謝您，我沒所謂啦，反正我只是普通市民，在立法會根本無權過問發生什麼事。不過如果要認真表決的話，記得到齊不要缺席就好。」
「是的是的⋯⋯ 節哀順變，加油。」
到了明天立法會會議，張嫻靜議員即時提出利用「權力及特權條例」調查保安局局長有否在這次事件中失職。輪到梁麗芬發言，她就激動地說：「我唔明今次泛民想搞咩囉，想製造恐慌？明明尋日已經交代左發生咩事，點解唔可以相信我哋香港嘅警察同局長呢？」
張嫻靜即時反駁：「成件事根本無交代清楚，首先2呎內攞條電腦線呢個講法根本荒謬，用常識都解答到嘅問題，唔好同我講你哋唔識諗，我唔明點解建制派議員永遠咁腦殘地維護政府，幫住政府講野囉。」

歷經兩小時討論後，到了表決時間了⋯⋯「出席人數有40位，有15票贊成，25票反對，議案否決。」梁麗芬聽到後立刻拍掌，其後接受傳媒訪問時沾沾自喜地說：「泛民成日想搞風搞雨，但係投票嗰陣又唔到，明顯係度浪費香港人嘅時間，新界東北計劃喺事在必行㗎啦。我好希望泛民議員唔好再搞咁多嘢，阻礙政府發展香港囉。」

振永在家看著電視和Facebook新聞時，激動地說：「又話幫我，其實又係得個桔，＿！」從這件事後，他突然閃出一個念頭，就是參選9月舉行的立法會選舉⋯⋯「既然佢地幫唔到我，不如我自己嚟啦，我要為我老豆報仇。」突然有人按鐘，振永打開門口，原來是Shirley和Justin整個團隊。原來他們都辭職了，而且還說振永去邊，他們就跟到邊。「我哋仲係新人個陣，如果唔係你，我哋可能仲做緊打雜啊。今次無論你想做咩，我哋都會幫你手。」

「咁如果我想做立法會議員呢？」振永帶著遲疑的眼神地問。「試下囉，反正我哋全部都係失業大軍，當搵份工做囉，我哋做後援跟住你無所謂。」Justin肯定地答。隔了幾天，Shirley和Justin陪振永去報名參選新界東立法會議員，拿了經費後，更開始了設計圖案等事宜。而新界東參選人其中一名，正是爭取連任的民聯黨候任主席梁麗芬⋯⋯

（待續）

第4回：雅典娜：戰爭女神 (II)

2016年7月
「請問你其實參選嘅目標主要係咩？」主場新聞的記者坐在李振永身旁，誠懇地問他關於參選的事。
他想了一想，「我諗最緊要係自己對於香港嘅情意結啦，自己做咗咁多年電視節目監製，而且令自己成名嘅正正就係關心緊香港嘅節目《想知道的真相》，我覺得當我做唔到呢個節目啦，唯有用一個更直接嘅方式去愛護返自己屋企，同埋最希望可以改善到立法會內嘅問題，除左建制派不斷維護政府，而且泛民對於一啲重要事件又把唔到關，我覺得嗰次特權法通過唔到最令到我想參選。」
「點解嘅？你係咪講緊上次想追查保安局局長嗰次？」
振永開始哽咽，嘴唇亦開始顫抖地答：「嗯⋯⋯因為關我阿爸事⋯⋯」
振永一邊覆述數個月前發生的事，一邊眼泛淚光⋯⋯
「好，到今日最後一條問題啦，早個幾月咪發生DQ參選人事件，想問你有咩睇法？」
振永就抹抹淚㾗，就答：「當然係不公義啦，即係我覺得呢種手法對於參選人係好唔公平，如果用嚟對付講獨立嘅人，點解有其他候選人都講過相類似嘅話又唔會被DQ呢？而且我覺得DQ會陸續有嚟囉。」
經過長達一小時的訪問後，記者主動與振永握手並合照，她還拍了一拍他的肩膀說：「加油啊！我唔係新界東選民，但係聽完你嘅故事後，我都好希望你可以當選！」
振永微笑地說多謝，並點頭讓Shirley送她落樓。

「到時訪問出咗俾我睇下，睇下會唔會大部份都係我無講過嘅。」振永向Justin說。
「放心啦，主場應該唔會亂嚟嘅，佢係Facebook咁紅，唔怕俾人鬧咩。」
「我想問下我哋個Page情況點？」振永走向坐在電腦旁邊的Daniel。
「暫時唔錯，差唔多有1萬個Like啦，啲Post都OK嘅但係⋯⋯」Daniel猶豫地結尾。
「咩事？」
「有啲Post好奇怪，有好多簡體字comment囉你睇下⋯⋯」
振永碌了一碌滑鼠上的滾輪，在看有什麼特別的地方。他喃喃自語地讀出那些簡體字的留言「死黃屍們滾出中國，不要在香港搞破壞」、「所有港獨分子都應滾出中國」、「香港是中國的」、「李振永是垃圾是黃屍」⋯⋯
振永沒有被這些留言嚇倒，反而笑了一笑說：「呢啲肯定係五毛啦，你唔記得1年前做過關於佢地收錢洗comment嘅主題咩？」
Shirley搶過話柄說：「係囉，咁都俾佢嚇親，你真係細膽啦。」
振永叫Daniel看看其他參選人的Facebook有沒有這些五毛襲擊，看到梁麗芬的Facebook時，Daniel發現不少同名的戶口在其Facebook的帖子中有不少讚好，而且留言稱讚她能幹，能夠打擊獨立份子及黃絲。振永笑了一笑：「大後日辯論多樣野講啦，你幫我搵多啲呢單野嘅料啦。」

隔了兩天，主場為振永做的專訪已在Facebook刊登，當振永打開Facebook看時，就已經有數千個Like及心心。振永即時收到不同記者的電話邀請訪問，甚至有網媒及大學學生會邀請他出席公眾論壇。與Shirley編排了行程後，就準備午間在街頭拉票，然後晚上到無線電視城出席第一次辯論。
* * *
梁麗芬的秘書遞上手機給她看，說：「睇下主場嗰邊，出篇你對手嘅新聞又成功幫佢呃下班黃絲Like啦。」
梁麗芬掃了幾掃就遞回給秘書，不屑地說：「原來幾個月前佢就係嗰個係差館自殺阿伯嘅
仔，哈，竟然走出嚟同我爭，真係未驚過，睇死佢得嗰幾千票。啲留言幫我落多啲，等佢個Facebook多啲人轟炸下。」
秘書猶豫口窒地答：「呃⋯⋯但係啲留言俾好多人插緊喎，同埋好似無咩殺傷力咁⋯⋯」
梁麗芬想了幾想，就決定用新招說：「佢係咪今日去沙田拉票？」
「係啊，擺埋街站添啊。」
「我哋今日都擺，放係佢哋隔離，到時再霸多啲位遮住佢都好。」
「要申請咗先㗎喎⋯⋯」
「怕咩啊，到時叫主席幫我同處長溝通下就得啦，你第一日嚟做啊。」她嘴藐藐地向秘書講這番話。

第4回：雅典娜：戰爭女神 (II) 續
* * *
正當振永與Shirley等人在沙田地鐵站對出街道在派紙巾及扇子時，突然一團穿著藍色風褸的人衝向他們的街站，在他們面前放置街站，並拉上橫額完全遮蓋振永的街站，梁麗芬隨即開始派扇子。Shirley走過去問他們是否已申請在這裡攞街站，卻被梁麗芬身邊的大媽義工驅趕，叫他們走開。Shirley感到不忿，準備想搬開他們的桌子時，被振永一手阻止：「算啦，橫掂我地就嚟派哂，早啲返去準備今晚嘅辯論啦唯有。」Shirley跟著振永收拾東西，只好走上車裡回到振永家。

到了晚上7點，正是第一次選舉辯論的時間。主持人宣布開始輪流名單發言介紹自己。
「香港經歷違法佔中後，社會嚴重撕裂，港獨思想不斷興起，我嘅目的係為咗反港獨反黃絲，請支持1號關偉新。」
「香港需要一個做實事、真正為市民服務的議員，我係2號李明儀，請支持2號。」
「加入議會係為咗向香港政府反映自決的必要，香港前途問題不能忽視，請支持3號黃君雅。」
「支持警察！支持香港政府！支持特首！支持4號葉娥玉！」
輪到振永，他深呼一口氣，就自信地說：「從監製出身的我，希望加入立法會為市民發聲，表達他們最急切的社會、政治、經濟需求，請支持5號李振永。」
下一名正是買留言及在下午阻擋振永擺街站的梁麗芬⋯⋯「香港需要繁榮穩定，我決定繼續進行議會工作係為咗撥亂反正，踢走所有亂港份子，還香港和諧生活，我係6號⋯⋯」還未說完，計時器已經響起。
「我好希望加入議會後可以踢走保皇黨，幫議會能做到真正嘅撥亂反正，我係7號張賢正。」
「我會繼續為工人發聲，爭取標準工時之餘，亦會幫議會剪布，停止影響工人生計，請支持8號鄭佩恩。」

經過首輪的簡單介紹後，就直接進入了自由辯論環節。經過一輪攻擊1號及4號候選人後，其他繼續針鋒相對，唯獨梁麗芬一直未有發言。振永見勢就想問梁麗芬一些事⋯⋯
「我想問7號候選人梁麗芬，喺咩時候多咗咁多來自內地同東南亞嘅Fans嘅？我見你Facebook都有唔少南亞裔同內地人留言撐你喎。」
「證明咗我嘅政績唔止有香港人欣賞，連海外都見到我嘅成就囉。」
「但係咁喎，你嘅Fans太熱血啦，佢地每日都會重覆佢地嘅留言係我嘅Facebook度，我仲見過有個帳戶將讚嘅留言錯誤留咗係我嗰度添，呢啲會唔會係民聯黨人才不濟造成呢？」
「主持，我認為李振永係度講啲無證無據嘅事，我要求佢停止發言。」
振永舉著手說：「等等先，我同事就幫我做過下搜集資料，原來淘寶網有買Like買留言嘅服務，跟住求其搵左間問，點知發現佢有幫過你手喎，仲要俾埋你地對話嘅紀錄添。估唔到淘寶網嘅店主會咁誠實，而且連議員嘅私隱都爆埋出嚟，平時問係咪A貨都唔會咁誠實，唔知梁麗芬議員有無就呢樣野申報選舉嘅開支呢？」
梁麗芬眼神變得恍惚，而且口窒窒不能說出一粒字，全場即時有掌聲及噓聲，有人大叫「梁麗芬收皮！」其後的自由辯論中，她一句話都沒說，面對其他人的質詢，她亦只能敷衍了事。
完了整場辯論後，梁麗芬低著頭，匆匆忙忙與團隊去停車場，上到車內，她深嘆一口氣，「你哋點做野㗎，你哋無叫淘寶嗰個保密嘅咩？而家俾條粉腸搞到我冇哂面啦。」
秘書連忙說對不起之餘，亦繼續建議她下步可做什麼。「唔緊要嘅，辯論有幾多人會睇啊，班老人家唔會知，睇左都唔記得嘅，搞多幾場送月餅食蛇宴就得啦。」
梁麗芬藐一藐其秘書說：「呢啲野搞到厭啦，你記得搞掂好班老人家，車佢地成班人投票，印埋個number係佢地手度。不過今日真係睇呢條李咩永唔順眼，咁都有位俾佢入。」
秘書連忙搶過話柄：「不如，搵人做下佢世界呢。」
梁麗芬想了一想，笑了一笑就說：「呢兩日同我搞掂佢。」

兩日後，振永與Shirley他們出席完城市論壇後，就準備回振永家繼續整理街站的擺設，回到家時，發覺整個家門被淋了紅漆，還有封有刀片和冥鈔的信：「你一選到就一定做你世界。今次只係屋企門口血淋淋，下次係你個人。」
（待續）

第一次寫小說，歡迎指教，我係莫比烏斯(a.k.a 伍麒匡)，若覺得好睇，歡迎去我個Page俾個Like支持下小弟。多謝你哋。

第5回：悄悄話

看到那封恐嚇信後，振永急急地打開家門，走進去，只見凌亂一片。翻查過後，沒有任何財物的損失，而且電腦等都沒有被偷走，但有一疊關於新界東北的資料就不見了。
「似乎佢哋拎走咗新界東北啲料⋯⋯」Justin向振永說。
「唔緊要啦，反正果疊野已經有哂copy，佢地攞左都無用。」Shirley淡定地說。
「但係......問題係邊個要咁做呢？」
「唔洗諗啦，肯定係呢件事攞到著數既人啦，封信就應該都係有關㗎啦。」振永看著Shirley及Justin說。然後大家就一起把振永的家變回原形，所有東西整理好，放到原處。
* * *
2016年9月
翌日，振永和團隊們到了粉嶺聯和墟附近幫附近居民免費量血壓，放了街站後，就已經有不少老人家在排隊等候，Daniel和Shirley就負責為他們量血壓，而Miki就在中間及後面幫老人家排隊，振永與Justin 就與街坊不斷打招呼及派傳單。而Shirley幫一名婆婆綁血壓帶時，那婆婆不斷在喃喃自語，眼神恍惚地看著Shirley和Justin。而Daniel問她什麼事，婆婆沒有理會她，繼續不斷在呢喃：「我個仔⋯⋯我個仔⋯⋯」
Daniel與Shirley對望了一下，皺了一皺眉頭，然後Shirley就問婆婆的兒子發生了什麼事，然後婆婆用很誠懇的眼神望她，「你哋可唔可以幫下我？」
Shirley立刻走過去振永旁邊，叫他過來。
Daniel幫婆婆鬆開了血壓帶。振永輕拍一拍婆婆的肩膀，問她：「婆婆有咩事？話我知等我睇下幫唔幫到你？」
「我呢，有個仔嘅⋯⋯佢（指著腦袋）有啲問題，所以最近政府幫我⋯⋯幫我將佢送咗去精神病院⋯⋯」
「係，我想問係邊間精神病院？」振永答。
「係去到打鼓嶺嗰頭既，應該唔係咩青山醫院啦呵？但我一時又唔記得咗名。年紀大冇記性啦⋯⋯」
「唔緊要，阿仔係醫院出咗事？」
「兩個月前送咗去之後，叫咗佢打電話返嚟，但一直都無，可能佢無記性啦。我呢幾日都有打去醫院個電話，但係次次都話咩⋯⋯咩停止服務，嗰間醫院喺邊我又唔知。所以想搵議員你地幫我搵下我個仔⋯⋯我好擔心佢啊⋯⋯」
「好，我一定幫你睇下發生咩事。請問婆婆同阿仔叫咩名？Shirley幫我mark低唔該。」
「佢叫黃肇軒，有啟字喺上面嗰個肇，19歲仔咋，而我就叫鄭玉蓮。」婆婆然後握著振永的手說：「拜託你啦後生仔，我見你咁好人，實投你一票㗎。」
「多謝你啊婆婆，我一定會幫你睇吓阿仔有無事。」
「不過呢，我仲有嘢要同你講啊⋯⋯」婆婆還未能放鬆心情。
「係咩事？」
「早排去老人院搵下老友，突然有班人走入嚟又派月餅、又話有蛇宴、又講一定要投6號，仲話如果唔投6號，就以後都無呢啲月餅食蛇嘅機會喎。」
「咁奇怪，我會幫你再跟進下，婆婆快啲返屋企休息啦，差唔多到食飯時間啦。」振永帶著婆婆過馬路後，見到Justin和Shirley準備執拾物品時，就趕過去和他們說：「你地放工先啦，我夜晚會去間醫院睇下咩事。」「夜晚去？小心啲喎，打鼓嶺好偏，去太夜無車返出嚟。」Shirley擔心地向振永說。
「得㗎啦，我會搞掂到。你當監製流嘅咩？」振永笑著說。

振永搭了45分鐘的士後，在打鼓嶺嶺英公立學校門口附近下車，然後在他眼前的，只是一間剛翻新的學校，還有零零星星沒人居住的丁屋。他看看手錶，已是8點05分，而且周圍漆黑一片，頓時有些涼涼的感覺，他亦打了個冷震。到處找找，周圍看看，終於看到一座仍有零碎燈光的建築物，樓高五層，但外形非常殘舊。他走過去看看，有寫著「聖德醫院」的招牌。振永在想會否就是鄭玉蓮婆婆所說的精神醫院⋯⋯

第5回：悄悄話 續

他走了進去門口內，只見一名板著臉的護士坐在椅子上看著電腦螢幕。然後振永就問：「唔該，我想查吓我朋友喺唔喺呢間醫院。」
她看看振永，繼續黑著臉問：「貴姓啊先生？」
「姓李嘅，叫李振永，今次立法會5號參選人。」
「你等等啊，你老友叫咩名啊？」這個護士的動作開始變得緩慢。
「佢叫黃肇軒，19歲嘅。」
然後護士就慢慢在鍵盤上打了幾下，然後看了看螢幕就說：「無呢個人喎。」
「吓？今朝問過佢屋企人，佢話去左呢間醫院㗎喎？」
護士不耐煩地說：「我呢度查到無就無啦，佢屋企人會唔會準過我部電腦呢先生？」
說多幾句，護士開始打發振永叫他走，「唔好阻住我做嘢，一陣間我哋好忙㗎。」
振永開始感到無奈，唯有決定打道回府，打算如果再遇到婆婆，就會再問清楚。
而正當他走回大路上打算截車回家時，他忽然看到一輛白色的七人車駛到醫院門口，他亦不太為意，直至看到一個身穿粉紅色西裝，短頭髮的人下車，他看了兩眼側面，「佢咪梁麗芬？」
好奇心驅使下，他再次走近醫院，在門口對開不斷在偷瞄梁麗芬的一舉一動。他看見剛才黑臉的護士笑到四萬般歡迎著梁麗芬，而梁麗芬向護士笑一笑，右手向她舉了OK的手勢，護士還向梁麗芬耳邊細聲說了幾句話，護士就帶著梁麗芬入去了，而一會兒後，3樓一間房的燈突然亮起。
振永越想越奇怪，然後決定拍了幾張照片放上Facebook。幾經辛苦後，截了輛的士，然後發表了這篇帖子：「今天在街站中收到了奇怪的訊息，是關於打鼓嶺的精神病院的，而在問一個人在醫院的事，竟然說沒有此人的資料，而且還想趕我走。正當我離開時，卻發有某位議員竟然像常客般進入醫院，而神色亦不是一般探病般，真的很可疑。」
其後收到的留言有⋯⋯
「好恐怖啊，竟然呢度有間精神病院⋯⋯」
「唔L係掛，青山已經夠勁仲要多間！？」
「我都覺得好奇怪，點解有間醫院起到咁遠，仲要唔係急症室。」
「呢班癲佬係要搬到咁遠住啱㗎啦，唔好走出來害我們！」

發表了兩天後，即是立法會選舉投票日前2日，振永在看Facebook時，發現主場新聞有這段新聞帖子：「警方早前收到報案，78歲的鄭玉蓮婆婆於昨晚8點左右於上水附近失蹤⋯⋯」
（待續）

第6回：神的禮物
民聯黨主席譚志峰聽到秘書跟他報告的事後，勃然大怒，然後打電話急急地叫梁麗芬來到他的辦公室。
「__！你搞咩嚟啊？你去嗰度被李振永條友知道咗，放埋上網啦。」譚遞他手中的iPad給梁看。
她疑惑不解地看看秘書遞來的照片後，她放一放鬆地說：「主席唔怕啦，張相咁濛，唔知係我嘅。」
「你睇埋啲留言，有唔少人估係你啊，好心你就唔好咁__招搖啦，揸__住架白色車，慌死無人知你去呢度happy咁。」譚激動地罵梁。她亦低下頭不發一言，整個辦公室都靜了十幾秒。
「唔理咁多，你查吓條友點知呢件事，梁特order咗叫我哋搞__掂佢啦，唔好hea __咗佢啊。」譚大力地放下他手中那杯咖啡。
「喂，早幾日佢放街站，你都有喺現場望過吓，你冇覺得有咩奇怪咩？」梁麗芬轉過頭向著其秘書說這番話。
「Sorry⋯⋯我而家先記起見到嘅奇怪嘢⋯⋯」他看著梁的眼色說。「你搵次做嘢醒少少好唔好？」
「係⋯⋯係我錯，我無記性⋯⋯」他思索了幾秒後，就說了：「李振永派派吓傳單，突然間停低咗，走返過去同個阿婆竊竊私語咁，我仲見到個阿婆係咁握住佢對手，會唔會關⋯⋯呢個事呢⋯⋯」秘書聲音開始收細，並看著兩人的反應。
譚和梁對望了一下，譚就叫梁妥善處理好這件事⋯⋯
* * *
振永在Facebook上看到婆婆失蹤的新聞後，就叫Shirley等人開了個視像會議，在談當天的事。大家既疑惑，又感到不快，不斷在想為何會這麼巧合。多番討論下，他們亦猜測與梁麗芬有關，但Shirley的一句話，終止了關於婆婆失蹤的討論。
「點講都好啦，後日就投票啦。我哋都無時間去查咩事，而且又唔知佢住邊同電話，根本無從入手，咩都等投完票先算啦。」
振永和其他人都表示同意，其後就結束了會議。
這兩天內，振永持續與團隊在新界東不同地區拉票，與其他候選人都沒有任何磨擦，但唯獨不見梁麗芬接票，只見有些穿著藍色風褸的大媽大叔在派傳單。終於到了9月4日了，振永在浸信會呂明才小學票站附近與Shirley他們一起拉票，除了喊口號外，還對說支持他們的街坊道謝。而在拉票期間，突然有三輛旅遊巴於門口停低，下車的，全都是拿著枴杖或坐著輪椅，滿頭白髮的公公婆婆。
Justin見狀即問：「又係呢味嘢？」
Miki然後問振永：「點解佢地個個隻手都有個印仔嘅？」
「我見到個6字喎⋯⋯全部都係嘅？莫非又係梁麗芬？果然係建制啲嗱喳招？」Shirley不屑地說這句話。
Justin答口說：「呢啲叫唔叫掌心雷？又種票又咁樣呃啲老友記，真折墮。」
振永沒有回答他們，看著一架架旅遊巴在票站前停低，他瞄了數瞄，就繼續拉票。

第6回：神的禮物 續

* * *
經過整日投票後，終於要點票了。
Daniel緊張地說：「我地呢區得5席，好似好渺茫咁嘅⋯」
「睬過你，唔好係度講啲咁嘅嘢！」Shirley叫Daniel冷靜一點。
過了一小時，頭三席基本塵埃落定：黃君雅 56881票、鄭佩恩 47120票、張賢正 39698票。
而那時候的振永得13078票，而梁麗芬就有16237票⋯⋯
「似乎我哋對梁麗芬嘅攻擊都有啲效，佢咁少票嘅」Miki說。
「至弊佢好似會係尾席呢⋯⋯」Daniel仍未能放鬆。
振永此時只緊握雙手不作聲，雙眼只看著電視螢幕上的票數更新。
其後，第四席亦呼之欲出，就是李明儀，27008票。
漫長的時間過去，新界東選區的點票終於完成。
振永去完廁所回來，走回Shirley旁邊，從上至下看票數結果⋯⋯
「3號獨立黃君雅 62787票
8號工民會鄭佩恩 50816票
7號民主黨張賢正 42773票
2號公民力量李明儀 28006票
5號獨立李振永 23960票
6號民聯黨梁麗芬 22155票
1號關愛香港會關偉新 1027票
4號獨立陳娥玉 374票」
振永目瞪口呆，口裡也吐不出一隻字。Shirley喜極而泣，與Justin擁抱著，Daniel和Miki則即刻走前抱著振永，大家頓時充滿節慶的氣氛，他們亦已計劃好去哪裡吃飯、去哪裡慶祝等等。

完成了當選過程及宣布後，振永一落台準備和大隊離開時，就見到梁麗芬和她的團隊，梁麗芬竟沒流露一點失望的表情，反而笑著主動恭喜振永當選⋯⋯
「恭喜你喎，我輸得心服口服。」
振永雖不想和她交談，但亦照舊答謝她，「多謝你，同埋多謝你做我對手。」
梁麗芬來了一個陰笑，「小意思啦，不過你好自為之啦，因為議員張凳唔易坐，我就唔想坐啦。」
Shirley聽到有點不忿，就搶過話柄說：「咁多謝你讓張凳我地坐啊，不過我哋唔知四年後會唔會俾得返你呢。」
梁望一望Shirley，然後就說：「話哂你都曾經係咩NiuTV『想知道真相』監製，點解身邊跟住啲咁無教養嘅人嘅。」
振永叫停Shirley不要駁梁嘴：「多謝你知道我曾經做呢個節目，不過都係讀錯名。」
「名嘅野死嘅姐，最緊要我識姐，做得幾好啊，不過點解做做下俾人炒嘅？」
振永見她問這件事，就特意這樣說：「因為新界東北囉，做做下俾人DQ，無辦法啦。唔知有無關你事呢？」
梁即刻反駁說：「邊會關我事姐，我只係議員㗎咋。啊！不過嚟緊我唔係啦。點都好啦，祝你好運啦。」
梁說完轉身就離開會場，但走了兩步再停低，轉過頭來向振永說：「無記錯，今次算唔算第一次我地傾計呢？嚟緊應該有唔少機會嘅。再見！哈。」她又再陰陰嘴笑著走了。
（待續）

第7回：荊棘 (I)
梁麗芬與振永交談後，就去到停車場上車回辦公室。
上到車後，一點失望及氣憤的心情都沒有，反倒心情大好地在座位上喝著美式咖啡。
「而家咁樣，我哋都係等時機到喎。」秘書說。
「早幾日都會驚連主席都無得做，但佢臨時搵我，話個咁好嘅消息，仲唔即刻喺屋企休息下咩。選議員？由得班友喺立法會度__ fing fing啦。見到泛民班__家鏟真係想嘔。」梁笑著地答。
秘書繼續看著他的眼色：「你⋯⋯到時會照住我㗎可？」
「放心啦你。不過唔該你日後醒少少啊，成日做嘢甩甩漏漏嘅。主席交代咗啦，你呢兩個禮拜內聯絡定北方同文公報啲記者，準備放定料出去啦。」
* * *
振永與團隊在會場停留了一會後，就決定回家了。出到門口時，數支咪遞了上來，眼見全部都是電視台及報紙訪問，簡單答了幾句後，就轉身走了。而他見到曾和他做專訪的主場新聞記者，就主動走過去和她打招呼。
「Chloe，好耐無見啦。」
「恭喜哂你啦，點解咁快做完訪問嘅。」
「佢地太chur啦，我見到你就諗返起網媒今次又無得採訪，不如就同你做個好啲嘅訪問啦。」
「嘩，點多謝你啊，好，而家嚟啦。你今次當選贏到尾席有咩感想⋯⋯」
訪問做了十分鐘有多，振永與Chloe握一握手，答謝過後就與團隊回到停車場拿車了。

回到振永家裡，Daniel已經拿起放在門口鞋櫃上的Pizza外賣紙準備叫最貴的套餐慶祝，同時Shirley和Justin就準備和振永商議謝票路線，商量過後就慶祝了一番，對於梁麗芬與他們的奇怪對答，亦已拋諸腦後。
* * *
隔了兩天，振永與團隊租了輛雪糕車，在沙田第一城附近放了街站進行謝票。不少小孩與家長走前來拿雪糕，振永不斷答謝他們。有一個年輕人走過來和他說：「我有投票支持你㗎，你贏咗梁麗芬條八婆真係好！」振永笑著多謝他，而且問他想吃什麼味道的雪糕。
在謝票期間，突然間有個大叔捧著一桶紅色的液體，向振永的方向跑去。振永看到他的同時，就已經一身都是紅色油漆。而Justin見到即刻阻住大叔，大叔爆了一大輪粗口罵振永贏了梁麗芬後，就突然從牛仔褲袋中拿出一把水果刀，意圖刺傷振永。Justin擋著他時亦不覺意被割傷了左臂。Shirley見狀亦即刻報警，數分鐘後警察來到現場，就問振永發生了什麼事⋯⋯
一名女警向著該大叔平和地說：「嗱，先生，我哋了解過啦，而家你涉嫌攜帶攻擊性武器及傷人，請跟我哋返警署。」而大叔並沒有聽勸告，堅持以多句粗口來罵振永。然後數名男警則夾著他帶上了警車，而過程中，有數個年輕人亦以粗口回敬該大叔，「呢啲咁嘅死廢老，快__啲死咗佢好過啦。」「係啦，＿佢個臭街。」男警就大聲喝止他們，並要求他們一起上警車，而他們反抗時，有警察拿出了警棍不斷打他們的背脊及腳，然後大力地夾他們上車。途人紛紛拿起電話拍著大叔和年輕人如何被警察帶走，而在警車上，警察沒有理會大叔，反而在車上即時向該幾個年輕人搜身，而且繼續打他們。
「嘩，警察咁樣對後生仔嘅！」
「唉，一睇就知係啲黃絲後生仔啦，呢啲人捉返去打返幾鑊啱㗎啦。」
「我見到阿Sir踢佢哋下面喎。有無搞＿錯啊！」
而沒多久，救護車亦到了場，接了在流血的Justin，而振永和Shirley就一起上了救護車。他們吩咐了Daniel及Miki 執拾好物品，而且付錢給雪糕車司機⋯⋯
「佢無咩事，只係皮外傷，搞掂埋啲手續就可以出院㗎啦。」醫生向振永說。
「OK，唔該哂你。」
在旁的護士問振永：「你需唔需要毛巾抹一抹啲油漆？」
「哦哦好啊，唔該你。」
「唔洗客氣，我好鍾意睇你個節目㗎。」護士微笑著說。
當抹了抹臉上和衫上的油漆後，就和Shirley去搞手續。其間有名警察找了振永落口供，過了半小時後就完成了，然後和Shirley回家匯合Daniel和Miki。振永亦將自己遭遇及看到警察的行動全部寫在Facebook帖子上。

第7回：荊棘 (I) 續
* * *
梁麗芬等同黨議員在譚志峰家喝著紅酒，抽著雪茄，而同黨亦是立法會主席的梁彥田和鄉議局主席劉家雄亦在場。譚志峰突然收到一個電話，然後去了出面聽。
「喂？北京仔，有咩事啊？」
一把大聲的男人聲在說：「出咗事啦，我派咗個阿叔走去搞李振永，而家拉咗去沙田差館啊。」
「咁搞野？但係同我有咩關係？」
「我點知個大叔原來揸住幾十幢丁屋契喺手姐，多得我班𡃁唔識做。去搞呢條友又唔係俾咗好多錢，咁有米又聽我點。如果呢個阿叔有事，我哋東北嗰邊想做乜都未必成事耶。你幫下我啊峰哥，幾廿年老友。」
「＿家鏟，你成日俾野我煩，俾次我靜下好無？」
「你而家係咪唔＿幫我先？唔幫，第時賺大錢唔＿洗預你啦。」
譚急急道歉地說：「咁又唔好，北京哥，我哋今次食粥食飯都靠你㗎啦，你估我哋可以好似梁麗芬咁咩。我轉頭俾電話你。」
回到客廳內，鄉議局主席劉家雄就問譚發生了什麼事。
「北京仔又嚟搵我幫佢手囉，佢搵人搞埋啲小動作，而且差人就執正嚟做，我都唔知點幫佢。」
「係？不如等我打個電話俾沙田個老巡講下？」
劉打了電話與沙田警署的警司後，談了數句後，就叫了他不用再審該大叔了。
「搞掂左啦，你幫我同北京仔報個平安啦。」
「唔該哂你啊雄哥⋯⋯」譚笑著向劉說。
「沙田呢個老巡曾經係元朗個邊叫雞，點知遇著佢啲𡃁去冚檔，最後又係我出手先無事，所以佢實幫我嘅。」
「哦，原來係咁，真係麻煩哂你啦主席。」梁麗芬亦加把口答謝劉。
「咦，你選唔到今屆議員喎，但係我都收到風，話你好事近喎。」
譚即時搶過話柄說：「係啊，我一收到風都話咗佢知，然後佢即刻連區都唔落，由得自己輸。你都真係幾淡定喎。實係你做㗎啦？」
梁笑了一笑：「你收到嘅料幾時會有假嘅？今次我瞓哂身落去㗎。」
「總之你記得做好呢個位，等我地繼續做到世界啦。」劉拿起桌上的雪茄，然後譚就拿出火機幫劉點起那支雪茄。
「我會㗎啦，好難得先有呢個機會嘅。」
「得啦，唔好講＿埋哂呢啲老土嘢。記得醒醒定定啊。」譚再三叮囑梁。
* * *
就這樣過了兩星期，振永當選後繼續落區見街坊，收集了不少他們居住的區份中發生了什麼事，而梁麗芬及譚志峰那邊亦沒有什麼舉動。
2016年9月22日
正當振永一覺醒來，拿著電話在Facebook看新聞時，發現獨立媒體網刊一個帖子，標題是：「《文公報》：發展局局長梁健波週內退休，梁麗芬成新局長大熱」⋯⋯
（待續）

小建議
分段可以分好啲
例如對話同對話之間可以隔一行
同埋其他位都可分細啲
如果唔係我地啲讀者會睇得好辛苦
見到咁大篇字海都冇人想睇
不過點都好,就算得一個人睇都要寫落去
唔可以棄故,咁先對得住“作者”呢個名
加油!

第8回：荊棘 (II)
當振永看到「《文公報》：發展局局長梁健波週內退休，梁麗芬成新局長大熱」後只目瞪口呆，而頓時電話亦響來WhatsApp的通知，正是Shirley將新聞截圖放上群組，加了句「唔L係啊⋯⋯」

Justin回答：「做唔到議員，就做局長，幾筍喎f_ _k。」

然後Shirley就提議振永把這單新聞轉發到其Facebook，嘲諷一下梁麗芬。但振永拒絕了，回覆他說：「唔搞咁多嘢啦，唔想俾人話我針對佢。搞好啲落區仲好，日後先再算啦。」

Shirley一直覺得奇怪，為何振永最近參選後已變得沒有以前般浮躁。他內心只是在慶幸能當選，其後如何做議員期間為自己父親報仇，他亦沒有計劃，亦不知該如何做。
* * *
2016年9月28日
振永與團隊在樓下的茶餐廳準備吃早餐，然後落區到一間殘疾人士的院舍進行探訪。等待期間，看見電視新聞在報導：「佔領行動發生兩週年⋯⋯」

振永說：「嘩，咁快就兩年啦。」然後向Justin說：「你記唔記得兩年前話要落金鐘，同我嗌咗場大交？」Justin笑著說：「梗係記得啦，嗰陣時趕住拍好正正關於真普選嗰集，已經唔夠人，不過最後你都俾我去啊。」Shirley加把口說：「個期節目好彩仲出到街咋，而且之後我地仲一齊陪你係金鐘添，你不知食咗幾多催淚彈⋯⋯」

正當聊得起勁時，突然有個大媽走前問：「你係咪李振永啊？」振永微笑著答：「係啊！早晨啊！」

「唉唷，太好啦，我今次投咗你票㗎，而家見到你真係好啊，介唔介意同我影張相啊？」

振永顯得有點尷尬，Justin就即時叫大媽遞過電話給他，然後和振永拍照。大媽開心地返回在振永後面的卡位，其後和對面其丈夫說遇到了他，但丈夫不屑地說：「有咩咁巴閉姐，呢啲泛民嘅人，淨係識拉布，搞到個議會唔知似乜＿嘢咁。算吧啦。」然後指責大媽說：「我明明叫你投梁麗芬，係都唔聽我講。」

Shirley聽到心情極度不爽，想行過去和他理論，卻被振永截住。然後他主動走過去向他說：「早晨啊哥哥，我係李振永，多謝你俾呢個意見我，我會努力做好議員嘅工作。」

「嘥＿氣啦，你啲搞政治嘅，實係人前人後兩個樣，你咁講我咪咁聽囉。」
「多謝你啊，我實會證明我係幫到市民嘅。」
振永見他沒回應，亦繼續不屑的眼神看他，唯有靜靜地回到座位繼續吃他的火腿通粉。

吃過早餐後，就去到元朗的「劍橋之家」，上了一層樓梯後，就見到很窄的門口，進了去就是招待處，然後看見一個又是黑口黑臉的護士。

振永先開頭說：「你好，我係李振永議員，早排約咗嚟做探訪嘅。」

護士毫無感情地說：「先生，麻煩你等一等啊。」

然後她起身走了去走廊盡頭的一間房間，她敲一敲門，推開了少少門，但她嚇了一嚇。然後門內一聲說：「咩事？」「李⋯⋯振永議員⋯⋯到⋯⋯到咗啊，你⋯⋯你OK未？」

「俾佢地入嚟啊。」

然後振永與Shirley及Justin就進了去，Miki和Daniel就到處看看收集資料。而甫進去，就看見院長在急忙把著辦公室內的房門拉回，然後走到梳化上恭迎振永他們。振永就與他握手，然後他就說：「你好啊，我叫馬建華，係呢度嘅院長。」

然後振永與馬院長開始交談，然後Shirley和Justin就幫忙寫下筆記及錄音。在訪問期間，Shirley不斷聽到辦公室的房門內不斷有撞門的聲音，聲音時大時細，而且門好像逐漸打得更開，原來馬院長沒有把門完全關上。Shirley拎過頭看看，豈料看到一個女孩在輪椅跌在地上，不斷努力爬出來並哭著。Shirley連忙叫振永看看，振永亦嚇倒，然後問院長發生了什麼事。

「佢頭先⋯⋯」正當馬建華想解釋時，那女孩就嚎哭起來，然後右手不斷抖震，口吃地說：「佢⋯⋯佢⋯⋯頭先摸⋯⋯」

Shirley不斷嘗試穩定她的情緒，並衝去房門拿出輪椅，然後扶她坐上去。Shirley然後再問發生了什麼事。

「佢⋯⋯頭先⋯⋯摸⋯⋯摸我呢度⋯⋯」她用左手指著褲襠位置。振永大吃一驚，然後女孩繼續說：「摸完呢度，又摸⋯⋯摸我上面呢度⋯⋯，之後仲除我條褲，然後⋯⋯」

Shirley即時叫她不用說話，然後大聲呼喝馬：「你唔係啊嘩？人地十幾歲細路女嚟㗎。」

馬即時回答：「你唔係信佢啊？我無對佢做啲咩喎。」

振永和Shirley走到內裡房間看看，發現有個有精液的安全套和一大堆黏黏的紙巾遺留在地上。

振永憤怒地說：「你睇吓？呢個無得拗啦！Justin幫我報警。」

擾攘一輪後，馬見狀即刻趕他們走，然後更大叫說：「你試下報警啊！你死梗啊！」
振永他們死賴不走，留在樓梯間，堅持警察到來拘捕馬才走。其後，警察上門了解情況後，就把馬帶上警車了。

振永與團隊解散後，就將今天發生的事放了上網，頓時得到很多轉發和評論，同時不同網媒亦相繼報導此事，在他們的Timeline上，全是『「劍橋之家」院長性侵智障女被捕』、『《無聲吶喊》真實版：「劍橋之家」院長風化案』、『李振永揭發殘疾院舍性侵案』等標題的新聞。

第8回：荊棘 (II) 續
* * *
同一天早上，發展局局長梁健波在出席行政會議前，舉行了一個記者答問會，記者問到他是否宣布退休說：「因為身體持續出現問題，所以已經向行政長官遞交咗辭職信，特首呢都批准咗我嘅申請。」

「接任人選係咪已經決定咗？」

「我已經向行政長官提名咗㗎啦，就係梁麗芬。」

報導過後一天，梁麗芬正式接任發展局局長。民聯黨特別為她搞了一個記者會，梁麗芬與記者問好後，就說：「我好開心能夠有機會加入政府，為市民服務。雖然落選咗立法會議員，但能夠係更高位置為香港服務，絕對係我嘅榮幸。我好多謝提名我嘅梁前局長同埋梁特首，希望能夠妥善接手處理前任局長嘅工作。」

「擔唔擔心被網民批評你做唔到議員，竟然做咗局長？」

「唔擔心，我覺得得到呢個機會係證明緊我嘅實力囉。同埋佢地只係識係網上叫囂，完全冇建設性，我覺得佢地真係同泛民一樣，淨係識搞事囉。」

一輪提問，記者會完結後，就收到了來自她姨婆的電話，

「喂，大件事啦今次。我個仔被差人拉咗啊，話咩性侵犯喎。」

「吓，咁大件事？又搞咩啊，我啱啱先做局長咋，唔好咁快俾麻煩我啊。」

正當她想收線時，姨婆大聲地在電話回答：「念在親戚一場，幫幫手啊，上次佢單強姦案都多得你個咩主席先攔得住，唔爭在今次啦。」

其後，梁雖很嫌煩，但照舊打了電話給勞工及福利局局長黃建中，事後亦知道原來是李振永揭發的，她就和秘書商討了一些事⋯⋯

* * *
2016年10月2日
這天剛好是立法會議員宣誓的一天。振永較了鬧鐘，預了Justin來到接他的時間起床，準備沐浴更衣時卻收到了Justin的電話⋯⋯

「點算啊，就嚟開始啦，但係部車無啦啦全部爆哂軚啊。」

「吓？唔係掛，我唯有call的士啦，你得閒記得攞架車去整啊。」

「你都係call Uber啦，你個邊咁難截的士。記得行東隧啊，無咁塞車。」

振永聽了他說去call了Uber，但半個小時都沒有到。振永實在焦急得很，唯有走到前三條街找的士。過了五分鐘，終於有輛的士經過，然後就截了的士趕去立法會。

時間已是10點，立法會亦正式安排了宣誓，然而振永仍於東區海底隧道中，被大塞車困著，同時間紅磡海底隧道一路暢通。

時間過了一小時，振永已知道已無辦法可快點到立法會，他拿出電話看看蘋果日報的Facebook Live，主席已經在宣佈：「由於梁家恆議員、游家靜議員、伍家麗議員等未完成有效宣誓，所以宣誓無效。另外由於李振永議員缺席今次涉及宣誓嘅會議，所以暫時裁定議員資格失效。」而鏡頭錯拍了過去眾局長，振永看見了梁麗芬在陰陰嘴笑。看到此時此景，他口裡亦不能吐出一個字來。
張嫻靜議員在記者會發火大罵：「主席明明可以安排重新宣誓，點解唔俾李振永呢？好明顯係主席唔熟讀議事規則喎。我認為佢無資格擔任主席囉。」「透過『場外點票』贏嘅主席，果然唔識議事規則，我覺得係好大嘅陰謀。」張賢正議員亦跟著說。

過了數星期，振永堅持進行探訪或落區活動，但最後法院最後宣佈了梁家恆、游家靜及李振永因沒依照議事規則完成宣誓，故失去議員資格。
（待續）

第9回：鯊魚
過了數星期，振永穿好西褲及恤衫，準備好到高等法院出席DQ的聆訊。正當Justin與振永去停車場準備拿車時，一個年輕保安叫他：「議員，你早幾個禮拜前架車咪爆咗呔嘅？」

「係啊，有咩事？」

那保安有點猶豫地說：「我早幾日收到上頭話要攞返10月1 號嘅片俾佢，我覺得好奇怪咪睇下，點知俾我見到啲奇怪嘢，你要睇吓⋯⋯」

振永和Justin跟著保安去了保安室看他備了份的閉路電視片段，發現宣誓前一天晚上，有個穿全黑運動服的男子在Justin車旁鬼鬼祟祟的，然後放大來看，他從衫袋裡拿出了𠝹刀篤破所有車呔。振永看到這幕時，再想起在Facebook Live上見到梁麗芬偷笑的表情，他已心裡有數發生了什麼事。振永與保安答謝後，就趕著去上庭了。

事隔了一小時的審訊，法官終於頒判詞了：「根據人大對基本法第104條嘅解釋，梁家恆及游家靜議員因宣誓期間有不莊重嘅表現，更一度展示與獨立勢力有關嘅標語，顯然違反第104條中效忠邊個嘅條文。本席宣判兩人失去議員資格。另外，伍家麗議員及梁雄議員的宣誓表現不莊重，故意將效忠條文略過，而且加上一啲與誓詞無關的字句，伍家麗議員甚至提出『自決』等詞語，故伍家麗及梁雄議員因違返基本法104條失去議員資格，而重新宣誓的內容亦被推翻。李振永議員亦由於宣誓期間缺席，顯示不尊重立法會的運作，以及基本法104條，故亦失去議員資格。」

振永緊握著拳頭，忍著不讓眼淚掉下來，但他心知，唯一為父親報仇的機會都沒有了。他與其他被DQ 及其他民主派的議員一起見記者。

「請問你地心情如何啊？」

梁家恆憤慨地說：「政權嘅邪惡係永遠強大，而且想反抗嘅市民，只有不斷被欺壓。今次DQ絕對係政府嘅陰謀。」

游家靜亦說：「呢啲事係其他民主國家係無可能發生，我唔明白點解呢度會有廢除選民意願嘅事。」

「李振永呢？網民最戥你唔抵喎，同埋點解你嗰日會無到嘅？」
振永靜默了數秒，然後答：「我係出發先知架車俾人做咗手腳，唯有要趕的士過嚟，點知大塞車就趕唔到。但我遲到，主席都應該安排重新宣誓，而唔係即時DQ我。」振永不禁硬咽，在他身旁的張嫻靜及黃君雅議員拍拍他肩膀。

張嫻靜加答了說：「政府嘅邪惡已經不能想像，但我覺得我地唔應該習慣呢種打壓，因為做羔羊始終會被狼咬死。」

其後，振永與Justin截了輛的士，準備回立法會執拾東西。
* * *
另一邊廂，在開小組會議的立法會議事廳，只有數名民主派和全部建制派及局長。當宣布全部DQ後，建制派歡呼起來，說著大快人心。梁麗芬坐在座位上不斷偷笑，然後拿著電話WhatsApp問其秘書：「醒咗啲錢俾個𡃁仔未啊。」

其後主席宣布休會，整班建制派議主動走去記者訪問區，面對記者提問時，民聯黨陳麗芸就笑著說：「我認為法庭判得非常好啊！根本係佢哋好事多為，唔尊重佢哋嘅選民。」

而工民會的鄭佩恩就答：「應該尊重法庭裁決，唔應該再搞事。日後應該要提出修改議事規則剪布，我唔想再見到一罐罐午餐肉就咁丟落鹹水海囉。」

建制派離開後，輪到立法會主席梁彥田來到記者區。「本身你宣布咗伍家麗同梁雄議員嘅重新宣誓有效，而家法庭推翻咗你嘅決定，你有咩想法？」

「我認為應該尊重返人大嘅解釋同埋法庭嘅裁決嘅，今次亦可以作為教材提醒其他議員喺立法會嘅行為，係應該以莊嚴、端莊嘅態度對待。」

「咁日後關於佢地嘅善後工作點安排呢？」

「我會安排兩星期內俾佢地清空辦公室，同埋而家已經安排咗職員去除名牌。而我哋唔排除會追討薪金同埋訟費嘅。」
* * *
在的士上，振永頭耷耷不發一言，而Justin突然從背包上拿出一盒東西給振永。他打開看，發現有偷聽器及針孔攝錄機等器材⋯⋯

振永問Justin：「點解你有啲咁嘅嘢嘅？你要嚟做咩？」

「我大學個friend係鴨記開舖㗎，唔記得啦？佢俾咗我試玩，但一直都無認真用過。」
「咁你俾我做咩？」

「我頭先同你睇嗰條片，我認得個𡃁仔，上次喺沙田地鐵站擺街站，梁麗芬班大媽團咪衝過嚟嘅，呢條𡃁仔都係度，而且仲不斷望住我。我諗我哋我架車搞成咁，十成九關梁麗芬事。」

振永很詫異，除了Justin讓他更肯定是梁麗芬搞小動作令他趕不上宣誓，而且他好像找到方向如何拿回為父親報仇的機會⋯⋯

正當振永想回答他時，Justin已說：「嗱，老套說話我都唔想講啦。但而家搞到咁大件事，都要講吓啦。早排係Facebook見到講鯊魚，佢話鯊魚為咗令自己存活，一定要係咁游，先至唔會死。人都係一樣姐，你明啦，而家擺明欺壓緊你，你係時候用吓其他手段去幫你老豆啦。Shirley嗰邊我會同佢哋交代，你諗吓下一步點做啦。」

振永只懂說：「呢啲說話係你口中出現，真係好唔自然。得㗎啦Brother，在心中啦。我今晚會好好休息，再諗吓點啦。」
* * *
隔了兩日，振永下午約了團隊去立法會執拾東西。而他們的車到了停車場後，他先下車去找梁麗芬的車，找到時，恰巧發現她泊的位有柱遮住，是閉路電視拍不到的。然後他悄悄地在她的車底裝了那偷聽器。

Shirley他們亦知道這計劃，因為在車上他們已經討論了怎樣做，希望收到關於找人篤車呔的錄音。

正當在他們在辦公室執拾好東西，然後打算好奇聽聽時，恰巧聽到這些對話⋯⋯

「馬建華嗰度搞成點啊。」

「差唔多啦，局長已經叫咗處長準備放咗佢。」

「終於搞掂呢條友啦，搞到我碌盡人情卡先叫得郁局長唔好查呢單野。親戚就係麻煩。唉，今晚要去一去聖德啊，慰勞下自己。你幫我熄咗部電話，咩人電話都唔想聽啊。」

振永聽到梁麗芬這句對話，萌生了如何對付她的想法，以及如何有機會走偏路幫父親報仇⋯⋯

與團隊吃過下午茶後，振永就回到家。然後帶著Justin給他的器材，截了輛的士。

他打算走到聖德醫院，看看梁麗芬是否真的再來這裡，但的士司機因不識路，所以駛去了不知道哪個方向，振永見狀即叫的士司機放下他。「唔好意思啊，我唔識路。」「唔緊要。」

振永到處找找，始終找不到聖德醫院，到處都是村屋及草地。到處走走後，竟看見聖德醫院那個建築物，不過不是正門，而是背面。他跑到背面，在思量用什麼方法入到醫院內。他一挨向牆時，背後竟是一道門，然後，門打開了。

振永好奇地走進去，走上了鋪滿塵的樓梯，打開了沒有鎖上的閘口。他發現原來是醫院內的不同病房，而大部份都非常嘈吵。走到樓梯盡頭，他發覺有間房尤其安靜，不經意看到門牌寫著的名字「黃肇軒」，他覺得很熟稔，其後就想起，原來是之前婆婆拜託查查近況的那個兒子。他嘗試門有沒有無鎖，一扭，就開了門。

肇軒很慌張地看著他，然後很激動地說：「唔要打針，我唔想見到個女人啊！」他不斷重覆這句話。

「肇軒唔洗驚啊，我係你媽咪叫嚟睇你㗎。你媽咪係咪叫鄭玉蓮？」

他聽到了這個名時，鎮定了一點，然後口吃地說：「係⋯⋯係啊，你⋯⋯點⋯⋯點解識佢㗎？」
「你婆婆偶然見到我，我本身係議員嚟嘅⋯⋯」

話口未完，他大聲地加把口：「哦！我認得你，我係電視見過你啊！」

「係啊，呢排成日上電視啦我，哈哈。」

然後他就開始想哭了，振永問他什麼事，肇軒就哭著說：「你可唔可以救我出去？我⋯⋯我唔想留係度。」

「發生咗咩事？」
肇軒就開始說他在這裡經歷過了什麼，原來梁麗芬來這裡，是在「光顧」這裡的病人，每次都找肇軒上床，跟召妓毫無分別。振永聽到後很憤怒，但亦定過神來，把針孔攝影機設定在隱蔽位置，告訴了他如何救他出來。

翌日早上，梁麗芬在肇軒的床上起來，她一腳推開了他，然後準備穿好衣服離開。突然電視打開，是他們的性愛片段，然後振永從衣櫃裡走了出來⋯⋯
（待續）